「天下為公」赴澳洲狙擊梁振英

2018年11月01日

「天下為公」赴澳洲狙擊梁振英

民主黨立法會議員林卓廷（左）、尹兆堅（右）今日往澳洲向當地警方舉報UGL事件。何頴賢攝

【本報訊】發起「天下為公」跟進前特首梁振英UGL事件的民主黨立法會議員林卓廷、尹兆堅，將於今日啟程往澳洲與當地大律師見面，並向當地警方舉報，擬循兩條條例入手，包括以Crimes Act 1990（NSW）中的防止賄賂條例，及有關禁止賄賂外國政要的Criminal Code Act 1995（Cth）跟進梁振英及UGL前高層的400萬英鎊協議，指梁收取UGL款項時已成為香港特首。

疑與委任錢果豐掌港鐵有關

尹兆堅表示，由於UGL為澳洲上市公司，行為受澳洲法例規管，而此事或與錢果豐被委任為港鐵主席及與UGL同屬CIMIC集團旗下的禮頓建築（亞洲）有關聯。

尹指梁振英2012年7月上任後，同年10月委任剛成為UGL董事的錢續任港鐵主席，根據《紐約時報》報道，港鐵有與UGL簽訂維修保養工程的合約，並在2014年即梁任內與UGL投得New South Wales政府37億澳元鐵路工程項目，禮頓建築（亞洲）則投得多項重要工程，包括興建港珠澳大橋香港口岸的旅檢大樓及沙中綫紅磡站月台擴建工程。

尹續指，梁與UGL簽訂協議有註明「按UGL合理要求協助推廣UGL及DTZ集團事務，包括但不限於充當推薦人和顧問」，故公眾有合理理由懷疑梁有否透過委任錢為港鐵主席協助推廣UGL和港鐵的業務。

林卓廷則指，有合理理由相信UGL認為梁振英是其顧問人，支持該公司做任何業務，但梁就任特首後有否擔任顧問人，或提供任何服務予UGL則要執法部門繼續調查。

■記者許偉賢

上一則
上一則
政府爭大灣區「港人港稅」

下一則
下一則
民主派：港獨是偽命題

天下圍供全球旅行團！！！！